Bei der Software ist es besonders wichtig, dass die Zuverlässigkeit gewährleistet ist.
Kunden müssen sich darauf verlassen können, dass die Software richtige Ergebnisse liefert, da Sie sonst den Service nicht nutzen.
Des Weiteren  ist ein hoher Stellenwert der Benutzerfreundlichkeit einzuräumen.
Besonders mit Augenmerk auf den erwarteten Kundenstamm muss darauf geachtet werden, dass sowohl die App als auch die Webseite leicht zu bedienen sind und gut aussehen.
Als dritter, sehr wichtiger Aspekt ist die Erweiterbarkeit zu nennen.
Bei ständig neu entwickelten Diensten und Formaten ist es dringend notwendig, dass die Software schnell und einfach um diese erweitert werden kann.
Immernoch wichtig, aber mit einer geringeren Priorität, werden Robustheit, Wartbarkeit, Effizenz und Sicherheit eingeschätzt.
Ein gewisses Maß an Robustheit ist wichtig, jedoch sind einzelne Abstürzt ohne Datenverlust ohne große Konsequenzen.
Ähnlich ist es bei der Wartbarkeit.
Da es kein kritisches System ist, können Fehler mittelfristig bestehen ohne die Lauffähigkeit zu gefährden.
Da mit Datenbanken gearbeitet wird, die schnell groß werden, muss besonders darauf geachtet werden, dass die Lookup-Zeiten (Zugriffszeit auf die Daten) gering gehalten werden, um so bei komplexen Kombinationen ein Ergebnis zügig erzeugen zu können.
Die Kommunikation zwischen App, Webseite und Server muss geschützt werden.
Da jedoch keine hochkritischen Daten geteilt werden, reicht ein normaler Fokus auf die Sicherheit.
Für die Software weniger wichtig ist Anpassbarkeit und Kompatibilität anzusehen.
Durch eine einfache Benutzeroberfläche mit voller Funktionalität besteht eine geringe Notwendigkeit die Oberfläche anzupassen.
Da der Umgebungsbereich der Software klar definiert ist, muss hier nicht groß darauf geachtet werden, eine möglichst offene API zu entwickeln.


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabularx}{\textwidth}{l c c c c}
		\rowcolor[HTML]{C0C0C0}
		& \textbf{sehr wichtig} & \textbf{wichtig} & \textbf{weniger wichtig} & \textbf{unwichtig} \\
		Robustheit &  & x  &  &  \\
		\rowcolor[HTML]{E7E7E7}
		Zuverlässigkeit & x &  &  &  \\
		Wartbarkeit &  & x &  &  \\
		\rowcolor[HTML]{E7E7E7}
		Erweiterbarkeit & x &  &  &  \\
		Benutzerfreundlichkeit & x &  &  &  \\
		\rowcolor[HTML]{E7E7E7}
		Effizienz &  & x &  &  \\
		Anpassbarkeit &  &  & x &  \\
		\rowcolor[HTML]{E7E7E7}
		Kompatibilität &  & & x  &  \\
		Sicherheit &  &  x & &
	\end{tabularx}
	\caption{Qualitätsanforderungen}
	\label{tabelle:qualitaetsanforderungen}
\end{table}
